\section*{Lundi 6}
\subsection*{un Juda dans les toilettes}
Il m’arrive parfois de quitter le petit nid douillet de mon domicile pour m’en aller parcourir le vaste monde. Le monde est si vaste qu’il me faudrait des siècles pour en faire le tour. \\
J’étais donc parti pour une nouvelle aventure, en bon voyageur harassé je m’étais offert une halte bien méritée. Afin de soulager un besoin naturel, dont je laisse la discrétion au lecteur, je me suis enfermé dans cette petite pièce. A ma grande surprise, sur la porte qui me faisait face et qui me protégeais du monde extérieur trônait un judas. Pas le Judas biblique, dont je doute qu’on le vende sous forme d’image pieuse pour les grenouilles de bénitiers un peu bancales, mais l’œilleton de verre. \\
La chose aurait pu s’expliquer de la manière suivante : afin de faire des économies, le propriétaire aurait récupéré une porte d’entré pour la recycler en porte de toilettes. Oui mais, car il y a toujours un mais. Le judas était bien à la bonne hauteur, j’entends à la hauteur de mon œil mais seulement quand j’étais confortablement installé sur le trône. L’explication ne prévaut que si l’ancien propriétaire fut une personne de petite taille. C’est fort peu probable. 
Qu’est ce qui à bien pu traverser l’esprit du malade le jour où il lui est venu cette idée. Je veux dire par là, qu’une personne en pleine possession de ses capacités de jugements n’aurait jamais pensé à une telle installation. La seule raison qui explique ce judas est le locataire de ce logement est un psychotique paranoïaque. \\
Me voilà bien rassuré. Je vais quand même vérifier qu’il n’y ait pas des caméras planquées un peu partout.
