\section*{Lundi 18}
\subsection*{Une histoire d’autruche}


Certains jours, comme beaucoup d’entre vous, je tourne un peu en rond et je trouve le temps long. Il m’en faudrait peu pour sombrer dans la philosophie ou les jeux télévisés. \\
Hier était une de ses journées où l’ennui m’était tombé sur le coin de la truffe sans prendre le temps de crier gare. J’étais vautré sur mon tabouret de jardin à contempler les champs en face et mon esprit s’est mis à divaguer.

Je m’interrogeais sur une question particulièrement ardue de zoologie. Qu’est-ce qu’il se passerait si on refilait des excta à une autruche ? 

Avant toute chose, faut-il préciser que la drogue : c’est pas bien. En tant qu’adulte responsable et père de famille, je ne peux faire l’apologie des stupéfiants. La drogue c’est caca. Regardez ce qui est arrivé au pauvre Alexandre Dumas, cela devrait vous faire réfléchir au moins à deux fois avant d’aller commencer à chasser le dragon.
Alors non seulement la drogue, c’est pas bien mais la maltraitance sur les animaux c’est pas beaucoup mieux. C’est aussi puni par la loi, et en plus vous risqueriez d’avoir Brigitte Bardo sur le dos. Je sais c’est dur, la double peine est interdite en France : mais le crime est grave.

Donc il faudrait pas expérimenter mon idée. Même s’il est possible que le struthioniforme y prenne goût et apprécie le trip. Dans ce cas, je ne suis pas certain que l’on puisse toujours parler de maltraitance. Par ailleurs, je serais curieux de savoir à quoi ressemble les hallucinations d’une bestiole au demeurant si flippé ? 

Tenez le pour dis, il ne faut en aucun cas tenter l’expérience. Et j’insiste sur le fait que ce n’est pas parce que j’habite non loin d’un zoo et qu’il serait facile de passer par-dessus la palissade qu’il faille envisager de passer à l’acte. \\ 
Alors si vous avez une go-pro pour filmer la scène et quelques pilules qui vous resteraient d’une rave : ce n’est pas la peine d’essayer de me contacter. 



